非法禁錮 False Imprisonment

警務處處長：

現在我向你舉報，你和你下屬在 24/8/2019 及在 15/9/2019 濫用警權，分別拘捕劉穎匡和許智峰，涉嫌觸犯非法禁錮罪。

因轉承責任法理依據，你需舉你下屬共同承擔刑事罪行。

請告知我相關報案編號，以便我在網頁 作跟進用途。

謝振中總警司：

你在記者招待會上曾說：「謝振中認為真相對警隊清白好重要，可能是警員犯錯，亦可能只是誣衊，故投訴的人士應站出來提供證據」。我現在就在你面前舉報你的上司和同事涉嫌觸犯非法禁錮罪。 這條罪行是 strict liability offence，控方的舉証責任非常簡單，而被告需要證明自己沒有犯法，與謀殺罪的舉証剛好相反。 另外，strict liability offence 不需要考慮意圖成份 (mens rea)。

這張電郵會被上載到 網站之等候回覆（不回覆＝點認）的分類內。極度歡迎你回覆，而你的回覆也會出現在同一網頁內，讓公眾人士自行判斷。

何超光
香港一位最卑微的小市民

警方以涉嫌非法集結拘捕劉頴匡

劉穎匡被非法禁錮 24/8/2019 POE RN 19010049

謝振中鼓勵舉報